\section{Loop-functie van de Arduino aan de CCU}
\label{app:code_ccu}

\begin{lstlisting}[caption=De loop-functie van de Arduino aan de CCU]
void loop() {
// algemeen principe: communicatie gaat uit van CCU, deze vraagt op.
	// Wacht tot CCU ons iets heeft doorgestuurd
	while( !Serial.available())
		continue;
	
	// begin ontvangen ccu
	digitalWrite(CCU_led_pin, HIGH);
	
	// Lees eerste byte, deze geeft lengte van ontvangen bericht
	int ccu_msg_len = Serial.read();
	
	// wacht tot rest van bericht is doorgestuurd
	while ( Serial.available() < ccu_msg_len)
		continue;
	
	char *ccu_msg = new char[ccu_msg_len];
	for (int i = 0; i < ccu_msg_len; i++)
	{
		ccu_msg[i] = Serial.read();
	}
	
	//einde ontvangen ccu
	digitalWrite(CCU_led_pin, LOW);	
	// interpreteer het bericht
	uint8_t wijknummer, toestel_id;
	unsigned int waarde;
	ccu_ontvang_type msg_type;
	if (interpretCcuMsg(ccu_msg, ccu_msg_len, wijknummer, toestel_id, msg_type, waarde) )
	{
		// Maak bericht om door te zenden naar gepaste huisje
		switch(msg_type)
		{
			case ccu_Get:	// het verwerken van een GET-message komende van de CCU
			{
				rf_msg ccu_get_msg((char*) &toestel_id, wijknummer, 1);
				
				// hierin gaan we response stoppen op send() een beetje verder
				rf_msg ccu_get_response;
				
				// verstuur het bericht, rfwrap houdt zicht bezich met pogingen 
				// en returnt false indien het verzenden niet lukt
				digitalWrite(RF_led_pin, HIGH);
				if (ccu_get_msg.send(&ccu_get_response))
				{
					// we gaan ervan uit dat alleen maar int worden verstuurd/ontvangen
					sendCcuMsg( (int) *ccu_get_response._data_array);
				}
				else
					// SEW-response timeout, geen correct antwoord ontvangen 
					// van sew-arduino binnen tijdsbestek
					sendCcuErrorMsg(2);
				digitalWrite(RF_led_pin, LOW);
				break;
			}
			case ccu_Set: // het verwerken van een SET-message komende van de CCU
			{
				rf_msg ccu_set_msg( (char*) &toestel_id /*var_name*/ , (byte*) &waarde, sizeof(int),  
				u_integer, wijknummer /*target_id*/, true /*wait_on_response*/, 1 /*var_name_len*/);
				
				digitalWrite(RF_led_pin, HIGH);
				if ( !ccu_set_msg.send())
					// SEW-response timeout, geen correct antwoord ontvangen van sew-arduino binnen tijdsbestek
					sendCcuErrorMsg(2);	
				else
					sendCcuMsg(0); // een okay-bericht met waarde 0 als het verzenden gelukt is
				digitalWrite(RF_led_pin, LOW);	
				break;
			}
			default:
				// we herkennnen het bericht van het CCU niet => stuur "invalid CCU msg" error naar CCU
				sendCcuErrorMsg(5);
		}
	} 
	// geef dynamisch geheugen vrij
	delete[] ccu_msg;
}
\end{lstlisting}